title:          Octane
ID:             4134
type:           md
POV:            11
label:          4
status:         1
compile:        2
setGoal:        1500
charCount:      13253


Octane se réveille seule, Audrey ayant désertée la couchette qu'elles partagent il y a probablement quelques heures déjà. Elles se croisent plus qu'elles ne se voient, s'envoyant en l'air jusqu'à sombrer dans un sommeil presque  réparateur, noyant leurs inquiétudes sous l'ocytocine.
Elles sont occupées à essayer de remettre en route des choses qui n'auraient jamais du cesser de fonctionner. Elle, essaye de remettre en place des moyens de coordinations des groupes nomades, et Audrey travaille à diffuser la CiBi partout où c'est possible, en alternant les émissions d'appel, qu'elle anime se sa douce voix d'alto, et en installant des répéteurs dans les zones où l'infrastructure est moins dense.
Répéteurs qui servent, aussi,  à faire transiter les messages courts de ce nouveau protocole de communication poussé un peu partout par Tabula Rasa et sur lequel Simena a bossé.
Elle sort de son lit, à regret, et bascule ses notifications en mode éveil. Quelques autoportraits d'Audrey défilent sur le miroir. Des photos prise ce matin par la caméra du miroir, posant nue pour le seul regard d'Octane, accompagnés de quelques glyphes marquant son affection, et d'un message lui disant qu'elle passera la soirée avec Sarah.
Il va falloir qu'elles parlent de leur relation, se dit Octane. Même si les choses lui vont bien, et qu'elles s'amusent et passent de bons moments ensemble, enfermées dans l'une ou l'autre cabine, leur monde se réduisant à l'étreinte de l'autre. Mais elle voudrait… quelque chose d'autre ? Elle n'en est pas bien sûre, et elle préfère évacuer ces pensées liées à la déprime matinale et au manque de récupération chronique qui s'installe.
Les autres messages sont au sujet des groupes de travail. Du moins, de ceux qui n'ont pas encore actés de leur morts fonctionnelle. Ces instances ne prennent plus de décisions et sont essentiellement des pertes de temps maintenant, mais Octane n'est pas encore prête à les laisser complètement tomber. Pas tant qu'il n'y aura pas autre chose pour s'assurer que RAFT n'est pas en train de perdre des secteurs de l'habitat au manque de maintenance et d'information. Alors, pendant que le café tiède fait son chemin dans son système gastrique, elle prend encore le temps de répondre à quelques questions, d'en poser d'autre et d'essayer de maintenir sous perfusion les groupes les plus têtus.
Elle se laisse absorber par la gestion de ces groupes. Plus qu'elle ne voudrait l'admettre en tout cas. Suffisamment pour qu'elle ne remarque pas la vibration du bracelet communicateur qu'Audrey lui a offert. Un petit boîtier coloré, monté sur une sangle en nylon tressé. Un écran à cristaux liquide rose affiche quelques lignes de texte défilant doucement, caractère de taille fixe par caractère de taille fixe. Une merveille de micro-électronique, connecté à ce réseau distribué, mais assemblée dans une esthétique tellement vieillie qu'octane ne peux pas parler de rétro, mais d'antiquité. Un cadeau d'Audrey, assemblé sur mesure, juste pour elle.
Comme personne ne fait vraiment confiance à ce protocole pour l'exécuter sur les communicateurs implantés dans la boîte crânienne d'une grande partie, Audrey et une partie des électroniciens de la station, se sont mis en tête de fabriquer ces appareils qui s'attachent au poignet et auquel on peut se connecter à distance ou via une interface cutanée. Mais elle sait aussi que celui-ci, qui traîne en vibrant sur la desserte en aluminium de sa cabine, dispose d'un niveau de finition bien au-delà des assemblages rapides  mais efficace qui sont mis en circulation dans les différents bazar.
"Ça te dis qu'on se prenne un verre? Au Naked Brocoli? Je t'y attends," dit le message, une fois qu'elle a activé une entoptique dédiée. La signature est celle de Simena.
Elle contemple le message affiché dans son champ de vision, en écho de celui qui défile sur les cristaux liquides roses. Elle n'a pas forcément de choses plus intéressantes à faire, mais elle se cherche une excuse pour ne pas y aller. Pour rester chez elle. Pour ne pas se confronter au fait qu'elle a un peu laissé tomber Simena, en se perdant dans la gestion de crise. Pour ne pas avoir à sortir de ce cube d'acier.
Les photos d'Audrey nue continuent à défiler les unes après les autres sur le miroir.
*Ouais, je sais*, répond-elle aux portraits qui semblent lui dire de mettre le nez dehors, de sortir de sa cabine pour autre chose qu'une réunion ou du boulot. *Je sais.*
"J'enfile quelque chose et j'arrive", répond-elle à Simena avant de mettre fin au diaporama d'Audrey dont la silhouette que ses doigts commencent à connaître par cœur disparaît rapidement dans la mémoire tampon du miroir et est remplacée par une lumière blanche un peu trop vive pour permettre à Octane d'attraper de quoi s'habiller, et qui ne soit pas une simple combinaison de travail.
Les beats effrénés de QT, un des vieux morceaux des V.S.T.L, se superposent à la voix suggestive de la chanteuse des Bonecos de Empurar, diffusée CiBi dans le casque d'Octane par la CiBi alors que celle-ci rentre franchit les portes battantes en faux bois du Naked Brocoli.
Les choses ont changées depuis la dernière fois qu'elle est venue, pour essayer de remettre en route un circulateur d'air épuisé par des filtres encrassés. Là où il n'y avait que quelques vieux piliers de bar croulant, l'air maussade, silencieux, il y a maintenant un retour des habitués. Des vocas se sont appropriées le comptoir et se racontent leurs histoires, et un groupe de personne s'affaire à préparer la salle pour un concert, ou un spectacle quelconque, comme si tout allait bien. Comme si rien ne s'était passé. Mais la bande son ets trop rapide, trop forte. Les lumières sont trop chaudes. Le lieu est trop propre, trop bien rangé. Les gens rient trop, parlent trop fort. Tout semble fait pour se convaincre que tout va bien, que tout le monde est OK. Que tout le monde essaye de ne pas faire attention à la table à laquelle est attablé Simena, dans un des coins de la salle commune.
Mais iel sourit, sirotant ce qui, ressemble à un de ces cocktails tellement sucré que l'on pourrait probablement s'en servir comme carburant pour arracher une fusée à la gravité d'une planète rocheuse. Un de ces cocktails que s'envoie Audrey quand elle n'a pas encore envie de dormir. Un de ces cocktails de vocas, qui s'est échappé des cultures de la nuit pour se reprouver dans la plupart des répertoires des tiers lieux.
Simena lui fait signe de venir, un sourire déformant son visage, contournant son groin, plissant ses petits yeux noirs. Elle traverse la salle, faisant attention à ne pas se retrouver sur une trajectoire de collision avec l'adolescente aux cheveux court qui, lancée sur ses rollers, manque de la percuter, et s'installe face à ellui, dos à la salle.
"Comment vas-tu ?" demande Simena, après avoir fini par poser son regard sur Octane.
"C'est plutôt à moi de te poser la question, non ?" répond-elle.
"Peut-être. Je sais pas," dit Simena, une hésitation dans la voix, ses mains se resserrant autour du verre duquel s'échappe les arômes de pêche mélangés au sucre. "Ça va pas terrible, mais ça va en s'améliorant", reprend-iel. "J'ai pas forcément envie d'en parler, si ça te va ?"
Le silence entre iels contraste avec l'activité presque effrénée qui règne dans la salle commune. Octane ne sait pas vraiment comment relancer la conversation. Répondre aux argumentations convolutées de l'espèce de caballe était plus simple.
"C'est quoi ce bracelet ?" demande Simena, pointant le communicateur attaché au poignet d'Octane. L'objet qui lui parait énorme et peu pratique lui paraît soudainement minuscule par rapport à l'imposant communicateur monté sur le poignet de Simena, communicateur dont iel ne se sépare jamais, et auquel iel jette régulièrement des coups d'œils.
"Un cadeau d'Audrey. Un communicateur qui se branche sur la porteuse de la CiBi, mais qui permet de s'échanger des messages. je vais pas t'expliquer le détail, après tout, c'est ton idée, non ? Mais Audrey et quelques autres n'arrêtes pas d'assembler des communicateurs de ce type et de les diffuser un peu partout."
Simena avale une longue gorgée de son cocktail, avant de reposer le verre. Iel n'ajoute rien à la conversation et Octane se demande un peu pourquoi elle a l'impression que rien ne va entre elleux.
"Pourquoi je suis là ?" finit-elle par demander.
"Pour boire un verre et passer du temps ensemble ? Ça fait longtemps qu'on ne s'est pas vu, alors je me suis dit que ça pourrait être sympa. Non ?"
"Et c'est tout ?"
"Ben… oui ? Tu voudrais qu'il y ai une autre raison ?"
"Il aurais pu y en avoir oui. Parce que tu aurais pu attendre des excuses, ou attendre quelque chose de ma part, parce que j'ai pas vraiment été là, ou que sait-je," répond Octane, baissant les yeux, fixant ses genoux à travers la table en bakélite.
"Je m'en fous des excuses, d'accord ?" dit Simena, son sourire ayant un peu réduit. "J'en ai tout le tour du ventre des excuses, et j'en peux plus. J'ai besoin d'amies. De gens qui se sentent assez en confiance pour qu'ils me disent comment ils vont quand je leur demande. Est-ce que ça t'intéresse ?"
Octane hoche de la tête et réalise qu'elle n'a rien à boire. Après avoir prévenu Simena, elle se lève et va se chercher quelque chose à boire dans un des compartiments réfrigéré collectif. Elle sent sur elle les regards désapprobateurs de certaines personnes, comme si elle transgressait un interdit culturel.
Une fois revenue avec une canette de WD40, Simena la fixe, et lui repose la question :
"Alors, comment tu vas ?"
Et Octane, cette fois, répond. Iels parlent de sa relation avec Audrey dont elle ne sait même pas si c'est vraiment une relation, de toute l'énergie passée à combattre la paranoia, de la fatigue, mais qu'à part ça, elle va bien. "À part la dépression, tu veux dire", souligne Simena à un moment donné, même si Octane n'est pas d'accord avec iel. Iel finit par parler de sa vie à ellui, de sa relation à Xicha, et ensemble, iels partagent leurs histoire, les anecdotes de ces derniers jours. Avant de réaliser que le silence plane dans la salle commune.
Seule la voix de Coelia, s'égarant dans les aiguës perce le silence. Tout le monde semble suspendu, le regard plongé quelques centimètres devant leur visages, à lire le contenu de différentes entoptiques.
Octane active ses notifications et reprend une entoptique, pour savoir ce qu'il se passe. Même la diffusion d'un nouvel album d'idols ne génère pas autant de fascination, du moins pas pendant aussi longtemps. Et pourtant, la source de cette attention semble venir d'un groupe d'idols. Une extension à l'article publié par Coelia. Ou, plus exactement, un tas de documents, associé à un article, qui étend le périmètre de son dernier article sur la conspiration, sur le mouvement. Mais rien qu'elle ait envie de lire. Pas maintenant. Mais Simena, ellui, est absorbée par la lecture, et son humeur a changé. Ses traits se crispe, sa courte nuque se tend. Tous les signes de la colère, de la rage.
"Tu veux qu'on aille prendre l'air ?" demande Octane.
"Je veux lui éclater les dents", répond Simena en se levant, "Mais prendre l'air devrait être un bon substitut." Iel attrape son blouson et se dirige vers la sortie, fulminant. Octane remarque que quelqu'un commence à lui adresser la parole, et se ravise lorsqu'iel lui envoie un regard qui le force à se rasseoir.
Octane lea rejoint à l'extérieur, Simena faisant les cent pas dans l'herbe en face du Naked Brocoli, essayant de canaliser ses émotions.
"Tu connais quelqu'un qui est encore là-bas ?" se risque à demander Octane.
"Ouais… Une voca qui tiens le bar dans leur salle d'arcade. Je lui avais dit de pas rester," répond Simena, en continuant de marcher en rond.
"Va la voir. Et demande lui ce dont elle a besoin."
"Si je vais la voir, je vais éclater la tronche de ce connard," répond Simena, ses mots sortants au rythme des pas qui forment le cercle qu'iel parcours.
"D'accord," répond Simplement Octane.
"Et je ne peux même pas lui envoyer de message. C'est une voca. Et, de toutes façon, j'ai plus de compte nulle part," iel commence à ralentir sa marche, à laisser la colère se fatiguer, perdre de son intensité. Octane s'assied sur le bord du jardin, juste à portée de voix de Simena.
Iel continue de lister les raisons pour lesquelles iel ne peut pas simplement aller voir son amie au Monster Bash, dans un processus d'épuisement de sa colère, avant de pouvoir, enfin, venir s'asseoir à côté d'Octane.
"Tu devrais aller en parler à Coda," dit-elle. "C'est elle qui a couvert ça, non ? Et elle se faisait du souci pour toi aussi."
"Je sais pas…", répond Simena, abattue par sa colère.
"Contacte là. Peut-être pas maintenant, mais fais-le," répond Octane, tendant à Simena une canette qu'elle a pris avec elle en quittant le Naked Brocoli. "Et elle a un autre projet aussi. Elle arrête pas de m'en parler, et je me dis que ça devrais t'intéresser."
Simena inspire, profite de l'espace autour d'elles, de l'odeur des fleurs qui poussent en toutes saison dans ce carré de jardin qu'iel a piétiné.
"D'accord. Je vais contacter Coda." Puis, se levant, iel ajoute : "Et merci d'avoir pris le temps d'être passée me voir. Il faut qu'on refasse ça, si ça te dis."
"Bien sûr," répond Octane assise dans l'herbe, regardant Simena retourner vers le Naked Brocoli.